# 每日一荐

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g8d0sktqrwj30hs07maae.jpg)

每天给你推荐一个新奇，好玩，高品质的开源库，好文，观点或言论等。

## 2019-09

### 2019-09-30[工具]

今天是 9 月的最后一天，明天就是十一了，提前祝大家国庆节快乐 ～～～ 🎉🎉🎉🎉🎉🎉🎉 ！

今天再来给大家安利 6 个 chrome 扩展程序，排名不分先后。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7hccis83hj30g30gl3z1.jpg)

1. Proxy SwitchyOmega

此扩展为 SwitchySharp 的升级版，可替代 SwitchyPlus 或 Proxy Switchy. 可轻松快捷地管理和切换多个代理设置，是一个我使用多年的一个插件，配合 PAC 食用味道更好。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hcjh2gmjj30hs0b43ym.jpg)

[下载地址](https://chrome.google.com/webstore/detail/proxy-switchyomega/padekgcemlokbadohgkifijomclgjgif)

2. OneTab

节省高达 95％的内存，并减轻标签页混乱现象。 有些标签关了舍不得，不关太多看的很乱并且更关键的是占用内存。有了这个工具就不存在这些问题了。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7hchdk0tyj30hs0b4js1.jpg)

[下载地址](https://chrome.google.com/webstore/detail/onetab/chphlpgkkbolifaimnlloiipkdnihall)

3. AdBlock Plus

Adblock Plus 是世界上最流行的浏览器扩展，世界各地有数百万用户在使用它。这是一个社区驱动的开源项目，有数百名志愿者为 Adblock Plus 的成功作出了贡献，以实现所有烦人的广告被自动阻挡。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hcm4giztj30u70anjs2.jpg)

[下载地址](https://chrome.google.com/webstore/search/AdBlock)

4. Multi-highlight

普通的网页搜索只能一个一个搜索，不能同时搜索多个关键字，这个扩展提供了这种功能上的扩展。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7hcoq78bhj30hs0b4q3i.jpg)

[下载地址](https://chrome.google.com/webstore/detail/multi-highlight/pfgfgjlejbbpfmcfjhdmikihihddeeji)

5. HTML5 Outliner

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7hcpx8en4j30hs09vmxp.jpg)

我平时再看文章或者文档的时候习惯先看一遍目录或者大纲，然后再决定我到底要不要看，看哪里。我相信很多人和我一样有着同样的习惯。但是很多网站，包括 infoq，知乎等大网站这方面都做的比较差。下图是我的个人博客的大纲功能：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7hcwcm5wgj30uo0prq5e.jpg)

因此这款工具对于我这种人来说就非常重要了，他能根据当前网页的结果快速生成大纲，并且支持锚点功能，当然它也有很多覆盖不到的情况，因为标题的种类实现太多了，大家完全可以写一个`div class = 'header'`从而让这个工具无用武之地。 这也从侧面说明了语义化的重要性，不仅对于障碍人士重要，对于无障碍人士也有很大的意义。

[下载地址](https://chrome.google.com/webstore/detail/html5-outliner/afoibpobokebhgfnknfndkgemglggomo)

6. 眼睛护航

把网页背景变成眼睛保护色或适合夜晚阅读的夜间模式，一些无法变色的小区块可以通过单击进行变色。到了晚上将自动从绿色护眼模式变为夜间阅读模式。当然，也可以手动强制使用绿色模式或夜间模式。

这在一些体验差的网站上极为重要，还有一些大量使用亮瞎眼的颜色网站也有很好的作用，类似提升阅读体验的扩展还有[简悦](https://chrome.google.com/webstore/detail/simpread-reader-view/ijllcpnolfcooahcekpamkbidhejabll?hl=zh-CN)。

[下载地址](https://chrome.google.com/webstore/detail/care-your-eyes/fidmpnedniahpnkeomejhnepmbdamlhl)

### 2019-09-29[工具]

如果你是一个站长，那么你一定需要一个网站速度测试工具。

你的用户如果都是中国用户，那么用[站长工具-国内测试](http://tool.chinaz.com/speedtest/lucifer.ren)应该就够用了。 如果你的用户有海外的话，可以试试[站长工具-国际测试](https://tool.chinaz.com/speedworld/)

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7eb8e0j03j30lc0ftq3q.jpg)
(国内测速)

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7eb8xtac5j30kn097dfz.jpg)
(国际测试)

> 不得不吐槽下，网站体验做的不太好，而且广告有点多。

另外还有一个网站，不过这个只能够测试国内的网速，[17ce](https://www.17ce.com/)的体验做的稍微好一点，广告也没有那么显眼，如果你的客户只是国内，不妨考虑这个。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7ebbwxvykj31340l53z8.jpg)

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7ebcj8p59j30xq0hcq3l.jpg)

最后介绍一个国外的网站[pingdom](https://tools.pingdom.com)，如果客户是全球的，可以考虑用这个，这个是这几个中用户体验做的最好的。给出的技术指标比较多一点，但是他没有区域分布热力图, 并且支持的区域也不多。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7ebja8fm6j30vy0aft93.jpg)
![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7ebgcr1elj30uf0llaay.jpg)
![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7ebhmc7iij30v20nh74w.jpg)

### 2019-09-27[类库]

之前我写了一篇 [【前端测试】](https://github.com/azl397985856/frontend-test) 的草稿，一直搁置到现在，之前我做后端的时候，写测试尤其是单元测试是很普遍的。但是做前端这么久发现大家对这方面不是很重视， 其实前端也是非常需要做测试的。

今天给大家推荐的是一个非常流行的前端测试框架 jest 的 GUI 工具[majestic](https://github.com/Raathigesh/majestic) (⚡ Zero config GUI for Jest)

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7d2hpkzxuj30ym0u0wg9.jpg)

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7d2icroztj30cx0a33yn.jpg)

### 2019-09-26[工具]

你一定有想用某一个功能的快捷键，却想不出来的情况。也一定面临过多个软件快捷键不统一带来的烦恼，比如 A 软件`CMD + S`是保存， 另外一个软件 B 是`Shift + S`。

对于第一种问题，我们可以用一个叫 cheatsheet 的 mac 软件，有了它你就可以通过长按 command 键，从而查看当前应用的快捷键。
![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7bja8uiysj31c20ohdkr.jpg)

cheatsheet 下载地址： https://cheatsheet-mac.en.softonic.com/mac

> 顺便吐槽一下，cheatsheet 官网用户体验这块做的不怎么样

对于按键不统一的问题，我们可以直接修改对应软件的快捷键即可，毕竟大多数软件都是支持快捷键定制的，还有一些`服务`快捷键我们可以去`系统偏好设置 - 键盘 - 服务`中修改。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7bjf9q87uj30ik0g1jry.jpg)

另外给大家安利一个软件`Karabiner-Elements`, 它是一个 mac 上好用的键盘定制工作，可以用来改键，定制超级键等，更多功能等你挖掘。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7bjhb8tfzj30rq0fvjrh.jpg)

> 配合 HHKB 效果更佳

Karabiner-Elements 下载地址： https://github.com/tekezo/Karabiner-Elements

### 2019-09-25[技能]

熟练使用命令行是一种常常被忽视，或者被认为难以掌握的技能，一旦掌握，会极大提高你工作的效率。当你能够熟练掌握这里列出的所有技巧时，你就学会了很多关于命令行的东西了。

今天介绍的这个仓库，首发于 Quora， 后面迁移到了 Github，并由众多高手做出了许多改进，现在已经有 6W+ Star 了。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7aupdnzicj30dc08040e.jpg)

仓库目录（目录是我用工具自己抓的，非官方提供）：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7aupokxczj30ed0bp74e.jpg)

仓库地址： https://github.com/jlevy/the-art-of-command-line/blob/master/README-zh.md

### 2019-09-24[工具]

今天给大家分享的是 VSCode 前一段时间推出的 SSH 扩展，实际使用效果非常棒，除了延迟，让你感觉不到你是在操作远程的文件。虽然有延迟，但是也仅仅限于你和服务器有 IO 交互的情况下才会有感知，结合我的使用体验来说，是“几乎”感觉不到差异（当然也有可能我的网比较快）。

VSCode SSH 扩展允许你连接到远程的主机，虚拟机或者是容器。而你所需要做的仅仅是点击 SSH 面板，然后配置一下就好了，配置也极其简单，对于经常使用 SSH 的你来说千万不要错过了。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g79mut0ml3j30d40ebjra.jpg)

下面是官方提供的原理架构图：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g79mw5gg3mj30qw08q0tc.jpg)

地址： https://code.visualstudio.com/docs/remote/ssh

### 2019-09-23[好文]

为什么一行 80 个字符是一个值得遵守的规范，即使你拥有 4k 显示器？

我个人一直是 80 字符的践行者，不仅仅是因为是这大家都普遍采用的标准，更重要的是我个人更习惯多窗口平铺的方式来展示我的窗口，这样效率更高一点，因此太大肯定会影响窗口平铺，太小又不方便阅读，80 对我来说其实刚刚好，其他比较常见的还有 100 字符等， 现在就让我们来看下为什么一行 80 个字符是一个值得遵守的规范吧。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn405nqj31hc0u0asd.jpg)

文章地址： https://nickjanetakis.com/blog/80-characters-per-line-is-a-standard-worth-sticking-to-even-today

### 2019-09-20[工具]

我开启了[个人博客](https://lucifer.ren/blog/)，增加了评论，分类，统计，RSS，歌单等功能， 之后的文章会在博客首发。 感兴趣的可以 RSS 订阅我的博客。订阅方法我画了个图。

![rss-feed](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn4kb9ej30pk0g03zx.jpg)

RSS 是一种消息来源格式规范，用以聚合经常发布更新数据的网站，例如博客文章、新闻、音频或视频的网摘。RSS 文件包含全文或是节录的文字，再加上发布者所订阅之网摘数据和授权的元数据。

简单来说只要提供了符合 RSS 格式的数据源，你就可以订阅，然后在 RSS 阅读器上进行查看更新内容。

关于 RSS 订阅，今天我推荐的就是一个 RSS 的聚合器 feedly。[https://feedly.com](https://feedly.com)

Feedly 是一个 RSS 聚合器应用程序，支持各种网页浏览器和运行 iOS 或 Android 的移动设备，也是一个基于云端的服务。其从各种在线资源聚合用户自定的新闻订阅源，并可与他人分享。

![feedly](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn51dupj313j0hjjtr.jpg)

后续有机会我会向大家推荐我的 RSS 订阅源。

### 2019-09-19[工具]

今天给大家推荐一款 MarkDown 编辑器。 MarkDown 在程序员中的使用频率是非常高的，Github 是最早一批对 MarkDown 语法支持度比较好的平台之一。我日常写文档，记笔记等都采用 MarkDown 格式来书写。 它不仅书写方便，而且由于其格式比较规范，因此理论上可以通过一些“转换规则”将其转化为各种表现形式，市面上也有很多基于 Markdown 的渲染器，比如[markdown-it](https://github.com/markdown-it/markdown-it)，也有很多基于这些渲染器制作的产品，比如[docsify](https://github.com/docsifyjs/docsify)。

早些时候，我使用的比较多的是[MacDown](https://macdown.uranusjr.com)和 VSCode 自带的 Markdown 功能。这两个功能非常简单，但是却能满足我当时的需求，之后我开始经常用 Markdown 更新文章之类的，因此这些就显得不太够用了，现在我用的是 Yu Writer， 算是一个值得推荐的国人开发的 MarkDown 编辑器，功能非常强大而且免费。 你可能听过 MWeb，但是它是收费的，功能和这个比起来也并不占优势。

![yu-writer](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn5yydqj31hc0u0tep.jpg)

下载地址：https://ivarptr.github.io/yu-writer.site/

### 2019-09-18[工具]

前天分享了我的 chrome 插件管理器，今天我们就来分享我的《娱乐插件》。

![extension-joy](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn6fnetj30fe04adg6.jpg)

1. listen1

![listen1-icon](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn70jguj301z021we9.jpg)

娱乐插件第一个要分享的是一个听歌的插件，各个平台都有一些独家的音乐，就像视频网站一样，这就可怜了我们这些消费者。
如果想要听所有的音乐就要办理各个 APP 的会员，或者在多个音乐 APP 中切换。

这个插件能让我们听到所有国内几个主流大平台的所有音乐，足不出户畅享所有的音乐，并且值得称赞的是它支持会员系统，你可以保存
你的歌单，甚至可以直接登陆你的 Github 账户同步多端的数据。

![listen1](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn7ialcj30pa0j3dyl.jpg)

仓库地址：https://github.com/listen1/listen1

2. Video Downloader Professional

![video-downloader-icon](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn8f9wkj3022020jr5.jpg)

我主要用它来下载 Youtube 的视频，据说可以下载任何视频网站的视频，但是我亲测了几个网站不可以。

扩展下载地址：https://chrome.google.com/webstore/detail/jpaglkhbmbmhlnpnehlffkgaaapoicnk

3. Bilibili 全家桶

经常看番的朋友怎么能少的了几个好用的插件护体呢？

这几个插件的功能基本满足了我看番的所有需求，包括弹幕合并，查找弹幕，自动签到，一键直达，猜你喜欢等等，大家可以安装下自己体验。

![helper-icon](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn8wijhj301x01q0sj.jpg)

[bilibili 助手](https://chrome.google.com/webstore/detail/kpbnombpnpcffllnianjibmpadjolanh)

![pakku-icon](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdn9c9r3j30250210sk.jpg)

[pakku 哔哩哔哩弹幕过滤器](http://s.xmcp.ml/pakkujs/?src=wext_homepage)

![danmu-icon](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdnades9j3022020742.jpg)

[bilibili 猜你喜欢](https://chrome.google.com/webstore/detail/ngjddnobeppdekpmimhiamkoonoaccdf)

### 2019-09-17[学习方法]

很多人想要问我“你的成长史是怎么样的？能不能分享一下你的菜鸡成长史”。 开始我是抵触的，这种东西写的不好大家会骂你，写的“太好”也会骂你。

今天我就来做个“lucifer”系列的开篇吧，用图来描述“lucifer 的一天”。

lucifer 的早晨：

![morning-lucifer](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdnas1atj30bl0de40e.jpg)

lucifer 搬砖的一天开始了：

![morning-lucifer](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdnbsm32j30bl08c74r.jpg)

lucifer 的晚上：

![morning-lucifer](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdnclwccj30bl05aq39.jpg)

### 2019-09-16[工具]

经常有同学问我“你的这个扩展看着不错，叫什么”， “有什么好用的扩展程序推荐么？”。

因此我打算出一个《工具推荐》专题， 然后细分一个类别《工具推荐 - chrome 插件》。 这个算是这个系列的开篇之作，我默默翻开自己的 chrome 插件列表来看，
有什么好用的推荐给大家。突然灵机一动，干脆把这个“扩展插件管理器”安利给大家好了。之后我会向大家推荐更多好用好玩的插件，有“工具”，“效率”， “娱乐”，“前端”等等。

![chrome-extension-manager](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdnd1mbdj30fn0g1ab3.jpg)

我的 chrome 插件差不多有 60 多个，插件多起来的时候，良好的分类，开启关闭，禁用，卸载等管理就变得非常重要了。
毕竟谁也不想在众多插件中寻寻觅觅的感觉，也不想因为开启太多插件吃我们宝贵的内存吧？
这个插件的名字是[扩展管理器（Extension Manager)](https://chrome.google.com/webstore/detail/extension-manager/gjldcdngmdknpinoemndlidpcabkggco)

> 对于没有梯子的同学，我还贴心地给大家准备了我从官方下载的扩展文件。 [链接](./assets/2019-09/extension-manager.crx)

### 2019-09-12[类库]

今天给大家推荐的是一个在给 Git 提交记录增加 emojis 的仓库。

或许你知道[AngularJS Git Commit Message Conventions](https://gist.github.com/stephenparish/9941e89d80e2bc58a153) , 现在很多开源项目和内部项目都在使用
，是一道非常流行的 git commit message 规范。 它的好处就是你可以很轻松地通过提交信息，看出`这次提交干的什么，影响范围等`，比如是新特性，修复 bug，增加文档， 重构代码等。

这个项目可以说更进一步，通过图的形式，让你更快地感知到这些信息，`可视化形式的沟通毫无疑问是最最有效的。因为人的大脑更擅长处理图像。` 项目提供了几十种 emoji，几乎覆盖了所有的场景。 仓库地址： [https://gitmoji.carloscuesta.me/](https://gitmoji.carloscuesta.me/)

![git-emoji](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6gy1g7hdndga7qj30w20nedi8.jpg)

### 2019-09-11[技能]

Google 内部有很多通用的最佳实践，在这我推荐一个项目，这是挂在 google group 下的一套通用的工程实战指南，被各个项目广泛使用，覆盖全部的编程语言。

这个仓库分成两部分：

1.  这部分是给 Code Reviewer（代码评审者）的指南

2.  这部分是给 Change Author（CL 作者）的指南

代码评审者指南本来是一个完整的文档，一共分为 6 部分，读者可根据需要阅读。

修改列表（Change List/CL）制定者指南包括一些浏览代码评审的最佳方式，开发者可以快速处理评审结果。

项目地址： https://github.com/google/eng-practices

### 2019-09-10[类库]

今天给大家推荐的是一个打包平台，不知道大家有没有听说过“polyfill.io”，用法有点像。

这个仓库是 fork 自 packed，并进行了魔改，你可以将多个包打包成一个单独的 ESM，支持多种 options， 仓库地址： https://github.com/webcomponents-dev/packd-es

### 2019-09-09[类库]

一个可以将草稿转化 HTML 的工具，利用了机器学习来生成页面。 你可以手画一些东西，然后将其直接生成静态页面。缺点也很明显，一方面是静态的，因此没有什么交互，对于交互强的应用没什么用。
其次就是生成的是 HTML，可维护性会比较差，如果生成类似 JSX 这样的中间产物可能会好一点。当然市面上其实已经有了生成 JSX 产物的开源框架了。 地址：https://github.com/ashnkumar/sketch-code

### 2019-09-06[学习方法, 好文]

如何培养自己的程序员思维。- Problem-solving is the meta-skill. 文章地址： https://learnworthy.net/how-to-think-like-a-programmer/?utm_source=quora&utm_medium=referral

### 2019-09-05[类库]

这是微软开源的内部用来构建大型应用的工具库，包括接口管理，文档管理，代码仓库管理等。 地址： https://github.com/microsoft/web-build-tools

## 关注我

我重新整理了下自己的公众号，并且我还给它换了一个名字`脑洞前端`，它是一个帮助你打开大前端新世界大门的钥匙 🔑，在这里你可以听到新奇的观点，看到一些技术尝新，还会收到系统性总结和思考。

在这里我会尽量通过图的形式来阐述一些概念和逻辑，帮助大家快速理解，图解是我的目标。

之后我的文章会同步到微信公众号 `脑洞前端` ，你可以关注获取最新的文章，并和我进行交流。

另外你可以回复大前端进大前端微信交流群， 回复 leetcode 拉你进 leetcode 微信群，如果想加入 qq 群，请回复 qq。

<img width="300" src="https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g7he9xdtmyj30by0byaac.jpg">
